【抗暴之戰】「暴雪」認衰 退還獎金停賽期減半 港電競選手：未來繼續關心香港

在網上延燒了多日的《爐石戰記》香港選手Blitzchung（聰哥）禁賽事件，暴雪總裁J. Allen Brack今日（12日）正式發表聲明，坦承第一時間的處分過於急促，吸收各方意見後，決定將聰哥禁賽由1年改為6個月，同時也確認其「沒有」被踢出大師職業賽，並保留其1萬美元（約台幣7.84萬港元）獎金，而主持的暫停合作期限也改為6個月。
「聰哥」吳偉聰今晚在直播平台發聲明，感謝暴雪重新審視處分，未來會使用個人平台發表意見，關心香港。比賽獎金方面，他接受暴雪解釋，指本身過程沒有逾矩，會接受獎金，至於停賽減調至半年，他認為處分依然重手，並希望官方重新審視2位賽評的處分。
J. Allen Brack在聲明中進一步指出，電競轉播的舞台應該是分享勝利的喜悅，而非宣揚個人政治觀點，聲明拒認是政治處分，強調Blitzchung表達的觀點並不是影響裁定的因素，如有選手有意且對立地表達了與此次不同的觀點，暴雪依然會做出同樣的裁定，並定調事件「焦點偏離遊戲、使轉播受到擾亂」，而此行為也將伴隨一定後果與影響。J. Allen Brack再次強調：「我們在中國的關係並不影響我們的決定。」
《英雄聯盟》世界大賽小組賽將於今晚8時正式開打，由於暴雪在《爐石戰記》「聰哥」禁賽風波引起軒然大波，正在舉辦《英雄聯盟》世界賽的Riot Games全球賽事最高負責人John Needham，今日（12）日在官方Twitter發聲明，「提醒」選手與主播，別在鏡頭前提及敏感議題，為比賽「打預防針」。他表示，希望賽事直播能聚焦在遊戲、賽事與選手本身，因粉絲來自世界各國，所以官方有責任分割敏感議題與比賽。
《爐石戰紀》大師職業賽第2季季後賽中，被稱為聰哥的香港電競選手「blitzchung」擊敗韓國選手後接受主持人訪問時，直播時以國語高叫「光復香港，時代革命」，《爐石戰記》的開發公司暴雪娛樂事後指「blitzchung」因違反《爐石戰記》大師職業賽官方賽事規章中，違反「冒犯部份或社會群體」，沒收賽季獎金並禁賽1年。
《蘋果》記者

［行動post] 一人一個要煲大嘅議題做文宣

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

就係你行出第一步，先帶來咁多注意。
多謝你聰哥

支雪正垃圾

聰哥影響咗美國輿論

[文宣有圖] Poker Face Sanction List - First Round

共雪你收皮，呼籲繼續抵制

並保留其1萬美元（約台幣7.84萬港元）

反方向向大陸宣傳
話blizzard支持港毒
所以中國人應該拒玩

正確

Riot Game大陸公司

聰哥！

海量文宣比你airdrop Print出黎同放上Twitter FB IG

Not all heroes wear capes.

聰哥好波

咁就接受？

sor 共雪不了
獸人永不為奴，暴雪永當共奴

bull shit